張建宗 : 青年求職勿揀擇 「洗碗也是工作經驗」

疫情重擊，本港最新失業率為6.1%，不少學生一畢業即失業，今日青年發展委員會網上會議上，有大學畢業生表示求職難，政務司司長張建宗回應時呼籲年輕人勿揀擇，「洗碗也是工作經驗」。

一名中大歷史系應屆畢業生稱，由去年11月起，寄出70多份履歷表，但很多都沒回音，認為文科較難與商科或理科競爭。張建宗回應表示，僱主請人是視乎態度及貢獻，呼籲年輕人不要「揀擇」，做好期望管理，又指洗碗也是工作經驗。

張建宗表示，特區政府已針對性在「防疫抗疫基金」下推出「創職位」措施，當中包括不少適合青年人的空缺。他希望，透過是次會議，促進相關政策局和持份者協作，聆聽青年人的心聲，深入探討如何進一步協助他們就業，從而更有效回應他們的需要。

張建宗強調，提供就業機會不能單靠政府，龐大的私人市場更為重要。他呼籲商界和私人企業積極聘請本港青年人，給予他們發展和向上流動的機會。

咁佢唔去?

佢做洗碗都冇人請啦屌

呢條仆街炒樓

【BNO】移民英國變低端人口？央視：BNO港人或要搬磚維生

明架啦手足, 搬磚都係工作經驗

繼郊野公園食晏之後又一傑作⋯

屌你老母，我讀咁多書叫我去洗碗，咁我讀嚟仲乜7

佢真係唔識嫁喎
而家都冇食肆開邊度需要洗碗呀

差唔多啦

反應緊政府對d後生既重視程度

唔開餐廳堂食撚有碗洗呀

你咪去問吓周綺萍計唔計囉

大學讀歴史本身都難揾工

肯做洗碗 , 不如去外國闖下

根本好多食肆都將洗碗外判埋

佢個仔同女
就算中三畢業都入到IBANK做啦

我想做你個位呀仆街 咁撚廢都幾十萬一個月

咁不如去英國洗大餅

點解都係大學生，大陸”專才”係做ibank/MT?

一

痴撚線

日頭有堂食

唉，歷史系算不算乞食

正一食屎狗

呢個政苦真係食得屎

鼓勵本土年輕人去洗豌, 同時引入支那所謂專材高薪厚職
香港政府

如果我去應徵佢會揀阿叔阿嬸定係我

洗碗啦年青人

牛屎、狗屎同雀屎，你想食邊款
咪撚揀擇呀，一間連屎都冇得你食
食屎都係一種經驗黎嘅

cls 講得出

港共死全家

搬磚其實好高人工
唔易搵

咁不如佢去掃街啊
____
有間黃色時裝店好需要大家G持

顧主：你有咩工作經驗呀？
：我有十年洗碗經驗

調位
賤宗你洗碗
青年做政務司

又唔見你去洗碗，連個洗碗嘅都不如

講得好！

去英國洗

個個叫外賣
洗撚洗碗呀

市民 : 問責官員辭職勿疑遲 「辭職洗碗也是社會責任」

香港人有個咁嘅政府真係好撚折墮

CLS 咁我讀到大學把撚呀

失業也是人生經驗

何不食肉糜

舊年11月咁早開始搵？但又send得個70封咁少？

香港精英笑而不語

周綺萍: 條友真係唔識架喎

waste $ for 4yrs University Education

洗碗有手就ok

佢係咪唔知咩係dishwasher....

屌你！咁撚離地！

大學生去洗碗

做賊都係經驗

讀到大學洗碗
屌你啦

大學生去咗做冼碗，咁原本洗碗嗰D去做咩，Cls

張建宗我屌你老母

離晒地

佢係咪教緊人, 只要有錢賺, 其實做乜無所謂, 可以做乜都得?

張建宗 : 選擇髮型勿揀擇 「Barcode也十分性感」

Ptgf?

林兆波：張建宗我老婆都係女，幫手啃左去

令我諗起田北辰定邊個去掃一日街

然後佢話呢d工唔係人做

然後佢繼續做返剝削員工既老闆

因為大家都明白，金錢係靠剝削其他人得返黎

差左比你剝果位，重有幾多油水係指隙間溜比佢

西到

冇堂食仲邊有碗洗

地攤經濟

佢點解唔收聲仲要講咁多令人厭惡既野呢？

依家d餐廳都放曬入d藍色盒到 一車車拎去廠洗

唔好講含住銀匙出世啦
好多藍絲上左位就忘本

其實禁中午堂食都諗到
我諗中五畢業都夠坐佢地個位

個個月袋40幾萬叫人唔好揀擇

有冇人知當年嗰個中大碩士點

政府幾時帶頭請洗碗工做AO EO

你勿揀擇 俾你個位我做啦

禁止晚間堂食，有咩碗要洗

洗廁所都係 張建宗你去做下先

香港地有高官癲過拜登

含撚啦垃圾，
講少句咪算，下下出黎火上加油
你唔去洗腦，個腦爛撚咗啊

可能突登扮傻
嗱嗱臨退休算

個社會係咁都冇辦法

好多人就係唔叻又蠢

但唔代表佢地要比人剝削

社會係應該立法去保障弱勢

由政府帶頭外判工人就知，呢個社會係想壓榨最低層

我係洗都係去英國洗啦屌你老母barcode張
人地最低工資都拋你香港成條街啦

都真

佢就係諗住用醫個腦退休走佬，你點知呀？

佢唔食屎食屎都係經驗

啱
我第時係外國一定記住
多謝宗哥🙏

上大陸發展政府有咩資助？ 有冇大陸户籍派同份黨？講咁撚多廢話咩大灣區 我乜柒都見唔到 連開個大陸户口都難到仆街 你叫香港人點愛中國

根本香港人以後只可以做低賤工作

依條真係仆街黎
比HR發現你大學生上一份工洗碗
面試都唔比當你高分低能

後生去曬洗碗，咁D阿姐你叫佢做工程?

一名中大歷史系應屆畢業生稱，由去年11月起，寄出70多份履歷表

Send 70份cv，一個星期都唔止啦, 咁既on9例子都作得出，個記者中學畢業？

O撚曬嘴

ptgf ptbf 也是工作經驗

既然都話洗碗係一種經驗，咁之前又大人？話過英國只可以做洗大餅搬磚？依家孜話叫後生仔去洗碗呀？

政府高官
你見唔到？

乞食科

張建宗自己kong u歷史系出身

英國咪用重稅落福利囉
而家好多人有機會去英國啦
應該會諗盡計點樣逃稅

on9會傳染，要保持距離

係，不過去英國洗囉

職業無分貴賤
行行出狀元

佢去洗一日試下
佢缺呢方面經驗

張建宗叫大家移民去到英國唔好厭洗碗工
佢用心良苦 提下你地去到第二個國家 只要努力都係會捱到出頭天 唔似香港咁on9
多謝張手足提晒水 叫我地走

腦生草

睇下佢同事財爺？當年都係為錢賣白粉

樓王怕call loan
佢自己可能唔怕
但直系親屬加起嚟真係好難講

夠弱智
不愧係張焗腸

噉讀書嚟把撚？

其實洗碗九成見到你係後生已經唔會請
一嚟你無經驗二嚟覺得你做唔長
第三點，老闆：依加啲九十後呀（下刪三萬字）

香港青年就洗碗，大陸愛青就高薪引入！

屌佢係未人嚟 咁都講得出
咁洗撚讀書咩 直接洗碗未人人有工開

真
上次in IBD話我做過洗碗即刻請

光頭宗，同我去洗廁所！

佢有無比佢d仔女去吸取經驗？

好心up。
仲要留喺呢個魔鬼地方幾耐。

好想快啲離開呢個地方再睇住呢度自取滅亡

而家港共廢官喺要鬥仆街嚟表忠

條友都柒下柒下 佢去試吓洗碗 都係一種體驗

你老母做雞都係工作經驗

洗碗會勞損
根本唔應該有呢啲工作

真係笑撚死
講野唔經大腦
俾班無腦嘅人LEAD住香港人真係慘

屌你老母咩
比著你依家23歲GRAD 你JRE都過唔撚到啦
考CA就得

成班死老野 出少句聲 低調拎份糧咪走囉

僱

佢真係唔識㗎喎
叫個ibanker去做清地
呢啲叫社會資源錯配

佢去洗碗 一個鐘俾人屌幾千次老母啦

洗碗人工起碼要過30k先合理
洗過就知絕對辛撚苦過倉務同樓面水吧

沒有我們大陸
你們香港還能鞏固金融中心地位嗎？

禁堂食，用外賣盒，唔請洗腕

咁司長你去做洗碗，換人做你個位，問題已解決

唔洗洗碗 平時都有人屌佢老母啦

真心，洗碗係工
係可以賺錢
問題係有邊個fg會差在嗰一年半載冇野做會餓死，焗住去洗碗？

就算我肯去洗碗，洗碗嘅exp可以對我career path有咩幫助？你話洗過碗嘅考ao/eo/aco加分，大把人狗衝啦
事實係冇但係就幫你降低左個失業率囉
個失業率高定低關人撚事？
要犧牲人地做好自己盤數咁cls?

中大歷史注重中國多
西史多數係專題野 寫文少都係奶野

再唔係做住雞/鴨先囉, 做返三五七年,等d 接待技巧好既, 再做其他工都無往而不利

收到了
香港有你做官真係三生有幸

再遲吓就會叫你返大灣區搵工

唔洗遲d
佢地一直都宣揚緊大灣區有幾多機遇嫁喇

屌佢老母咁都講得出 會唔會係你班仆街有問題呀

大家努力上位

將來壓榨返班基層
一齊加油

洗碗寫落cv應該點寫？

拍戲咁拍
佢去返一個禮拜 洗碗
再講
不過最好去地盤做雜工仲好

讀返個
餐飲及清潔服務(榮譽)學士
BSc (Hons) Catering & Cleaning Service

屍長，你食屎也是工作

佢真係當年輕人係畜生咁樣看待

He should start being a good model !!
start "洗碗" tomorrow!!

最好好似你咁炒樓

你老母 讀完大學去洗碗？
請果個都唔會請你啦 都唔會做得長

讀完大學都可以做ACO CA Workman

小弟三十出頭本身做外遊
疫情令到我冇工開
洗碗又做過廚房雜工又做過
之後做廚房幫廚 一個限聚令我連最後工作機會都冇！
依家唔係揀唔揀 你係想做都無

無撚有錯，已經準備好過英國洗

屌 叫張建宗個垃圾去洗碗啦

你唔撚去做？

洗碗都好過佢
至少唔洗𦧲鞋底，做人隻狗
無哂人性咁

餐廳請都請啲有經驗啊姐啦
到時又行出嚟講 青年連洗碗都搵唔到 應繼續自我增值

見第份工果時，而工作經驗

面試官：

先生/小姐
介紹一下我哋公司，係中資企業
....................
..................
你大學畢業
睇到你3年洗碗經驗
真係好厲害
.............
...........
你可以去洗廁所了

老闆，我地要向前看

賣相唔好？人哋賣到可以買樓收租。

衰衰哋，做埋ptgf 時薪可以媲美金融才俊

話你班仆街離地又唔撚聽

冇，咪失業囉
政府本來創造就業去解決問題㗎啦。。
但呢個政府仲每日150個平均年齡34歲阿叔阿嬸
去頂香港勞力市場。

上山下鄉

宗仔暗示叫人去外國洗碗

中大歷史二年級
表示睇唔到任何希望+等緊乞米

癈人

官喎

CV寫上一份工係洗碗

張建宗係刻意話比上面D人聽，我唔想做特首，我唔L掂架，你唔好搵我。
連登仔識唔識睇政治架？

既然要洗碗嘅，我真係寧願去英國洗

離撚地到，有20年洗碗經驗係咪可以做大家樂ceo

以前藍絲：你讀唔到書先做洗碗
依加藍絲：洗碗先有價值

而家連食店都收皮，點做洗碗？

佢意為外國地盤佬同香港地盤佬1樣
btw 香港地盤佬都唔平啦

咁做保安對大學生畢業有咩幫助會唔會易啲入行物業管理，咁直接做物業管理重好

成世做admin去到邊比人鬧到邊連自己下屬最低層都屌到佢道歉教人搵工

一個話年青人hv no stake in society
一個叫年青人去洗碗

HR 制度係你地建立既，你未問下自己既HR咩係工作經驗囉。

再講，2003 同2009唔係好耐之前嘅事，個兩屆既畢業生都仲講緊當年硬食完之後，要追返加薪點幾咁困難；張司長你想叫人屈就一陣，結果又係老調重彈，你份工唔係咁做的。

利申：畢業10年 純粹講兩句

佢都on9

零負皮

佢自己D仔女呢

中大人夠膽斷六親做狗就請硬

其實某程度上正確
佢依家就係講緊香港既將來
本地大學生全部一出黎以後就係做低賤工種
你依家唔走到時唔好怪人唔比你走

大學洗碗工

lm

去英國洗
人工係香港幾倍

條仆街幾時死

班尼地高官
好鍾意出嚟串下年青人

宗仔p牌冇得負皮

佢呢d叫苦肉計
等你覺得佢on9 轉移視線
沖淡其他惡法

其實你幾時死?

屌 依家冇晚市
又限眾令
餐廳唔執算偷笑
邊有人請洗碗

肥宗 真係 堅離地

召喚#199879

張建宗，不如你做洗碗，俾我坐你個位
橫掂你都7呀幾，乜都做唔到日日白支人工

佢都老到縮咗水，肚腩揼到落大髀，點做洗碗？
洗碗好辛苦㗎，唔係點解咁難請人，2萬蚊都冇人做

有BNO 去英國洗唔好？正白癡

洗都去外國洗啦

人地咪緊工囉
傻仔

年紀大多數唔請
請都請大學生啦

咁你on9囉

外國餐廳(大間嗰啲)多數用洗碗機

去英國搬磚洗碗又點睇？

喺份CV既work experience寫洗碗
諗下都精彩

洗碗都得咁做雞都得啦
我屌你老母

低汁5毛

依家係碗都無得你洗

可以照做，但唔寫上CV

請人淋紅油/屎水 街價幾多

叫年輕人去洗碗
對個青年同社會都係悲哀
根本扼殺緊未來

........ 如果讀設計做media, 要洗碗經驗做咩, 寫落cv?

有咩好體驗，禁幾個制

屌你老母張建宗都六七十歲啦！
做到生cancer 都霸住個位嚟做
你地班老不死霸住啲荀工做，叫後生仔做洗碗

但唔做呢d 可以做乜，你係咪歧視人做清潔

冇
要乞食或者執紙皮

Btw 永遠支持政府 永遠支持帝國同皇帝
甚麼爭取民主自由權益的人快點死
我享受被欺壓 我享受被剝削
我享受捱餓 我享受風吹雨打

真係？
聽講外國快餐嗰啲係知道學生會遲早走人所以廢事請

調轉丫屌你老母

一時叫人廢青一時叫人洗碗

中老年人脫髮勿忌諱 「假髮也是頭髮」

係香港做洗碗點解唔去外國洗？

何不食肉糜現代版

呃初中生就得，DSE都唔撚受呢套

窮富翁大作戰？

仲你老母

收嗲啦 三條毛

禁堂食本身員工都開工不足
請你把托